
\begin{enumerate}
  \li{Descreva as características de cada um dos equipamentos: Modem, Repetidor, Hub, Bridge, Access Point, Switch, Roteador, dizendo em que camada OSI trabalha.}
  \begin{itemize}
    \item Model: É um dispositivo eletrônico que modula um sinal digital em uma onda analógica, com o objetivo de transiti-lo por uma linha telefônica e demodula o sinal analógico, e convertendo para o formato digital original. Deve trabalhar de acordo com os mesmos padrões, como por exemplo, a mesma velocidade de transmissão, algoritimo de compressão de dados, protocolo. Trabalha na camada 1 do modelo OSI;
    \item Repetidor: Utilizado para interlicação de redes de mesma tecnologia. Recebe o sinal em uma ponta, amplifica e regenera eletricamente e a entrega na outra porta. É colocado entre dois nós de uma rede com a finalidade de estender a rede. Camada 1 ISO/OSI;
    \item Hub: É um equipamento que promove um ponto de conexão física entre os nós de uma rede de mesma tecnologia. Recebe sinal em uma porta e o transmite para todas as outras portas ao mesmo tempo. É um polo concentrador de cabos, e cada equipamento conectado a ele pertence a um mesmo segmento. Camada 1 ISO/OSI;
    \item Bridge: Utilizado para segmentar redes e assim possibilitar o aumento do número de máquinas, e aumentando a performance da rede. Realiza funções de repetidor. Ao receber um quadro em uma porta, abre o quadro, compara o MAC ADDRESS de destino, presente no quadro, com os valores MAC ADDRESS de sua tabela, e então, encaminha ou não o quadro para outro segmento. Camada 2 ISO/OSI;
    \item Access Point: É um equipamento que possibilita a conexão de nós wireless à rede cabeada, usando radiofrequência. A maioria suporta múltiplas conexões wireless de dispositivos à rede cabeada. Camada 1;
    \item Switch: Utilizado para segmentar redes, e assim melhorar a performance. Funcionalmente semenlhante a um bridge, e físicamente semelhante ao Hub. Recebe um quadro em uma porta, abre o quadro, lê o MAC ADDRESS de destino do quadro e entrega diretamente na porta a qual é vinculado o MAC ADDRESS de destino do quadro, conforme os valores de sua tabela de endereço. Cada porta do switch estabelece um domínio de colisão. Camada 2;
    \item Roteador: Equipamentos capazes de conectar duas ou mais redes heterogêneas (diferentes tecnologias), provendo caminho para que os nós destas redes se comuniquem. Tem a função de fazer a comutação, a tradução de protocolos, estabelecendo uma rota de comunicação entre diferentes redes, provendo a comunicação entre computadores distintas entre si. Camada 3.
  \end{itemize}

  \li{Qual o símbolo gráfico de cada equipamento de rede citado acima.}
  \par \includegraphics[scale=0.8]{equipamentos}

  \li{Qual a diferença entre repetidor e bridge?} O repetidor inteliga redes de mesma tecnologia; O bridge interliga redes de tecnologias diferentes;

  \li{Qual a diferença entre hub e switch?} Cada porta de switch corresponde a um segmento diferente, o que significa que não haverá colisões entre quadros de segmentos diferentes, ao contrário dos concentradores (hubs), cujas portas partilham o mesmo domínio de colisão.

  \li{Quais as funções de um roteador?} Cada porta de switch corresponde a um segmento diferente, o que significa que não haverá colisões entre quadros de segmentos diferentes, ao contrário dos concentradores (hubs), cujas portas partilham o mesmo domínio de colisão.


  \li{O que é switch camada 3?} Um dispositivo camada-3 consegue fazer coisas mais avançadas que um camada-2, pois ele consegue ler o protocolo IP e suportar recursos mais avançados como ACLs e QoS com base no DSCP.

  \li{O que é VLAN e como funciona?} Definido como um grupo de hosts pertencentes a um mesmo conjunto de requerimentos (departamento) que se comunicam como se pertencessem a um mesmo domínio de broadcasting, independente de onde estejam conectados fisicamente.

  \li{O que são protocolo de roteamento e protocolo roteável?} São protocolos que servem para trocar informações de construção de uma tabela de roteamento. Protocolo de roteamento é diferente de protocolo roteável. Protocolo roteável é aquele que fornece informação adequada em seu endereçamento de rede para que seus pacotes sejam roteados, como o TCP/IP e o IPX.

  \li{O que é rede de pacotes de dados comutados?} Nesse sistema, os dados da mensagem ou arquivo são quebrados em pacotes com cerca de 1.500 bytes de tamanho. Cada um desses pacotes ganha uma moldura que inclui informações do endereço do remetente, o endereço do destinatário, o espaço ocupado pela mensagem no pacote, e como o computador receptor pode estar certo de que o pacote de dados chegou intacto. Cada pacote de dados é então enviado para seu destino pela melhor via disponível - uma rota que pode ser pega por todos os outros pacotes na mensagem ou por nenhum outro.
\end{enumerate}
